港珠澳大橋下周三通車 團體悼20殉職工人

港珠澳大橋本月24日早上9時正式通車營運。(何量鈞攝)

工業傷亡權益會悼念不幸身亡的工友。(李志湧攝)

港珠澳大橋定於下周二(23日)早上9時在珠海口岸旅檢大樓舉行通車儀式，運輸及房屋局局長陳帆宣布，翌日(24日)早上9時正式通車營運。惟大橋興建以來事故不斷，以致有「奈何橋」之譏，工業傷亡權益會數名成員今(19日)到大橋香港段橋墩位置，悼念多年來因工程而喪命的20名工人。

悼念的市民身穿黑衣默哀，團體於橋墩貼上20名殉職工友的名字，有部分人於香港境外過身、官方未有提供名字而留白。墩柱又貼上「我們不會忘記港珠澳大橋死傷工友」的字句，放置白色鮮花。權益會批評工人的性命於宏偉輝煌的大橋下顯得渺小卑微，官方一直未有為殉職工人作悼念活動，斥港府無同理心。

立法會文件顯示，2012至2016年期間共9名工人因大橋工程過身，主要死因是高處墮下，全部已獲賠償。權益會總幹事陳錦康表示，仍有數名家屬未取得工友死亡證，至今已超過2年，阻礙家屬作民事索償。

烈士RIP

有部分人於香港境外過身、官方未有提供名字而留白。

係咪唔小心知道d秘密被滅口

死個消防就英雄啊捐錢啊好慘啊 facebook like and share，死廿個地盤佬有無人 share 過捐過錢？地盤佬無仔要養？地盤佬屋企人唔係人？

未撚聽過打生樁？

殺人放火大紫荊 修橋鋪路冇屍骸

死唔信大陸段無死人